# ANU
> 2019.08.07 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/anu_logo1t.webp)](f/c/a/anu_logo1.webp)|<innovation@anu.edu.au>, +61(2)6125-5111, Fax …;<br> *ANU Alumni Relations, 52 Collins St, Melbourne VIC 3000, Australia*<br> <http://www.anu.edu.au> ~~ [FB ⎆](https://twitter.com/anumedia) ~~ [LI ⎆](https://www.linkedin.com/school/162587) ~~ [X ⎆](https://twitter.com/anumedia) ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Australian_National_University)|
|:--|:--|
|**Business**|Australian National University|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Австрали́йский национа́льный университе́т (англ. The Australian National University, ANU)** — государственный университет, расположенный в Канберре (Австралия). Создан 1946.08.01. Вначале специализировался на исследовательской работе. В 1960 году объединился с Университетским колледжем Канберры и стал предоставлять также и высшее образование.

АНУ считается одним из ведущих мировых исследовательских университетов. Он занимает 1-е место в Австралии и во всей Океании, 24-е место в мире по рейтингу QS World University 2019 года, и 49-е место в мире (второе место в Австралии) по версии 2019 times Higher Education. АНУ был назван 7-м (первым в Австралии) самым международным университетом в мире по результатам исследования Times Higher Education в 2017 году. В ежегодном рейтинге трудоустройства выпускников высших учебных заведений 「Times Higher Education」 за 2017 год АНУ занял 21-е место в мире (первое место в Австралии). АНУ занимает 100 место (первое место в Австралии) в рейтинге CWTS Leiden. Университет особенно хорошо известен своими программами в области искусства и социальных наук и входит в число лучших в мире по ряду дисциплин, включая политику и международные отношения, социальную политику и географию.

При университете существует Исследовательская школа астрономии и астрофизики на базе которой основана обсерватория Сайдинг‑Спринг — крупнейшая обсерватория на Австралийском континенте.



## The End

end of file
